\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Proof of concept en praktijktest}{Proof of concept and field tests}}
\label{ch:poc}
Na de literatuurstudie, requirementsanalyse en vergelijkende evaluatie van bestaande AI-systemen, vormt dit hoofdstuk een belangrijke schakel in het beantwoorden van de centrale onderzoeksvraag. Hierin wordt het geselecteerde AI-systeem geïmplementeerd in een reële context bij volleybalclub Lindemans Aalst als een proof of concept (PoC).

Deze fase heeft tot doel om de theoretische meerwaarde van het systeem in de praktijk te valideren. Tijdens trainingen en wedstrijden wordt geëvalueerd of het systeem voldoet aan de functionele en technische vereisten zoals geformuleerd in de voorgaande fases. Hierbij wordt bijzondere aandacht besteed aan de gebruiksvriendelijkheid, de nauwkeurigheid van dataverzameling, de snelheid van verwerking en de integratie in de bestaande werkwijze van de club.

Het oorspronkelijke plan voorzag een praktijktestperiode van twee weken. Echter, aangezien het volleybalseizoen onverwacht tot een einde kwam tijdens het midden van deze fase, kon de proof of concept slechts tijdens twee resterende wedstrijden worden uitgevoerd. Ondanks deze beperkte testperiode bood dit toch waardevolle inzichten in de toepasbaarheid en prestaties van het AI-systeem in een wedstrijdcontext.

Door de prestaties van het geautomatiseerde systeem te vergelijken met handmatig geregistreerde gegevens en door feedback van coaches en staf te verzamelen, wordt nagegaan of het AI-systeem daadwerkelijk een significante meerwaarde kan bieden voor de werking van de club. De inzichten uit deze praktijktest vormen een essentiële basis voor het formuleren van aanbevelingen omtrent een bredere implementatie op lange termijn.

\section{Kwartfinale Play-offs - 16/4/2025}
\subsection{Vergelijking van de statistieken}
\input{PL1_Greenyard1}
\input{PL1_Aalst2}
\input{PL1_Greenyard3}
\input{snelheden}

\section{Kwartfinale Play-offs - 20/4/2025}
\subsection{Vergelijking van de statistieken}
\input{PL3_Greenyard1}
\input{PL3_Aalst2}
\input{PL3_Greenyard3}
\input{PL3_Aalst4}