%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2024-2025}

\title{De invloed van geautomatiseerde spelers- en matchstatistieken bij volleybalclub Lindemans Aalst}

\author{Youna Noynaert}
\email{youna.noynaert@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
 \supervisor[Co-promotor]{J. Van Kerckhove (Lindemans Aalst, \href{mailto:joost@lindemansaalst.be}{joost@lindemansaalst.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze zelf
%
\specialisation{Combinatie van AI \& Data Engineering en Functional \& Business Analysis}
\keywords{AI-analyse, Sportstatistieken, Datagedreven coaching, Volleybal}

\begin{document}

\begin{abstract}
  Bij volleybalclub Lindemans Aalst worden momenteel wedstrijdstatistieken handmatig bijgehouden en tijdens trainingen geen statistieken worden vastgelegd. Er worden onderzoek gedaan naar de mogelijkheden en voordelen van het automatiseren van de spelers- en matchstatistieken met de bedoeling om een competitief voordeel te ontwikkelen. In een sportomgeving waar datagedreven beslissingen en data-analyse steeds belangrijker worden, richt dit onderzoek zich op de vraag: "Welke bestaande AI-oplossing voor het automatiseren van volleybalstatistieken biedt de meeste voordelen voor Lindemans Aalst, zowel tijdens wedstrijden als trainingen?"

  Het doel van deze bachelorproef is om via een vergelijkende studie de meest geschikte AI-technologie te selecteren en te implementeren. Hierbij wordt rekening gehouden met aspecten zoals nauwkeurigheid, gebruiksgemak, kosten en toepasbaarheid binnen de context van de club. De methodologie bestaat uit een literatuurstudie van bestaande AI-oplossingen voor sportanalyse en een praktijkonderzoek waarbij de geselecteerde technologie getest wordt in de dagelijkse werking van Lindemans Aalst. 
  
  Verwacht wordt dat de invoering van AI de kwaliteit en snelheid van data-analyse zal verhogen, waardoor coaches en spelers ondersteund worden met betere inzichten voor strategische beslissingen en spelersontwikkeling. Dit kan uiteindelijk leiden tot verbeterde prestaties op het veld. Naast voordelen voor Lindemans Aalst kunnen de bevindingen van dit onderzoek ook waardevol zijn voor andere sportclubs die overwegen AI-technologie te integreren voor een datagedreven benadering van trainingen en wedstrijden.  
\end{abstract}

\tableofcontents

\listoffigures

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}